<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="title1">
        <item>Сырники из творога</item>
        <item>Шакшука</item>
        <item>Битки из картофеля и ветчины</item>
        <item>Манная каша</item>
    </string-array>
    <string-array name="content1">
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nТворог - 2 стакан
        \nКуриное яйцо - 2 штука
        \nПшеничная мука - 6 столовые ложки
        \nСахар - 4 чайные ложки
        \nПодсолнечное масло - 5 столовые ложки
        \n1. Положите весь творог в кастрюльку и разомните его вилкой так, чтобы в нем не осталось крупных комков. Разбейте в него яйца, всыпьте сахар и тщательно все перемешайте. Лучше не использовать слишком сухой или слишком влажный творог, иначе сырники будут разваливаться в процессе приготовления.
        \n2. Всыпьте в творог 5 столовых ложек (с горкой) муки и тщательно перемешайте. Можно добавить немного больше муки, сырники получатся тогда более плотными. Или муки можно добавить чуть меньше, и тогда сырники будут нежнее. В итоге у вас должна получиться однородная масса, из которой можно будет лепить сырники.
        \n3. Поставьте сковороду на средний огонь и налейте в нее подсолнечное масло.
        \n4. Насыпьте на тарелку немного муки. Слепите несколько небольших шариков из получившейся творожной массы и положите их на тарелку. Лучше лепить разом 4–5 шариков — столько, сколько поместится одновременно на сковороду. Затем по очереди обкатывайте творожные шарики в муке, плющите их в небольшие лепешки (они не должны быть слишком тонкие) и выкладывайте на сковороду.
        \n5. Обжаривайте сырники 1–2 минуты до появления золотистой корочки. Затем переверните их на другую сторону и также обжарьте до золотистого состояния.
        \n6. Повторяйте, пока творог не закончится.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nОливковое масло - 1 столовая ложка
        \nРепчатый лук - ½ штуки
        \nЧеснок - 1 зубчик
        \nСладкий перец - 1 штука
        \nПомидоры - 4 штуки
        \nТоматная паста - 2 столовые ложки
        \nМолотый кумин (зира) - 1 чайная ложка
        \nПаприка - 1 чайная ложка
        \nМолотый черный перец - щепотка
        \nСахар - щепотка
        \nСоль - по вкусу
        \nКуриное яйцо - 5 штук
        \nРубленая петрушка - по вкусу
        \n1. Разогрейте оливковое масло в глубокой сковороде. Добавьте лук, пассеруйте до прозрачности, добавьте чеснок и томите еще минуту-две.
        \n2. Добавьте порезанный болгарский перец — и готовьте еще 5–7 минут, после чего бросьте в сковороду помидоры и томатную пасту и перемешайте. Теперь приправьте специями и сахаром. Снова перемешайте и снова готовьте 5–7 минут. Посолите, поперчите, попробуйте — если все устраивает, оставьте так, если нет, добавьте соли, сахару или перцу, если вам чего-то не хватает.
        \n3. По одному выпустите в сковороду яйца, накройте крышкой и готовьте 10–15 минут.
        \n4. За это время соус чуть выпарится. Но следите за тем, чтобы он не выпарился совсем — иначе шакшука подгорит. Есть ее нужно с подсушенной питой, а подавать прямо в сковороде. Она же у вас чугунная, верно?
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nЗеленый лук - 3 стебля
        \nТвердый сыр - 100 г
        \nСоль - по вкусу
        \nКартофель - 4 штуки
        \nВетчина - 150 г
        \nМолотый черный перец - по вкусу
        \nКуриное яйцо - 2 штуки
        \nПшеничная мука - 1 столовая ложка
        \n1. Картофель, сыр и колбасу натереть на терке.
        \n2. Добавить сырые яйца, лук зеленый, поперчить и, если нужно. посолить.
        \n3. Добавить муку и все хорошо перемешать.
        \n4. Обвалять в муке, сделать в виде биточков и пожарить их на сковороде.
        \n5. И подавать, полив сметаной.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nМолоко - 1 стакан
        \nМанная крупа - 4 чайные ложки
        \nСоль - щепотка
        \nСахар - 2 чайные ложки
        \n1. Манную крупу, соль, сахар положить в отдельную мисочку.
        \n2. За несколько секунд до закипания молока тонкой струйкой высыпать манку с сахаром и солью.
        \n3. После закипания помешивать кашу 2–3 минуты на медленном огне, затем закрыть крышкой и укутать полотенцем, оставить на 10–15 минут.
        \n4. Добавить масло.
        </item>
    </string-array>
    <array name="img1">
        <item>@drawable/sirnik</item>
        <item>@drawable/shakshuka</item>
        <item>@drawable/bitochki</item>
        <item>@drawable/manka</item>
    </array>

    <string-array name="title2">
        <item>Крем-суп из тыквы</item>
        <item>Борщ</item>
        <item>Сырный крем-суп</item>
        <item>Суп Харчо</item>
    </string-array>
    <string-array name="content2">
        <item>
        ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nМолотый черный перец - по вкусу
        \nСоль - по вкусу
        \nОчищенные семена тыквы - 50 г
        \nСахар - 2 столовые ложки
        \nПетрушка - 20 г
        \nСливки - 200 мл
        \nБренди - 50 мл
        \nСливочное масло - 100 г
        \nЧеснок - 6 зубчиков
        \nКрасный лук - 1 головка
        \nТыква - 1 кг
        \nКуриный бульон - 1 л
        \n1. Мелко нарубить красный лук и чеснок и обжарить в глубоком сотейнике на сливочном масле. Сначала лук, а когда он станет мягким — чеснок. Чеснок жарится только до появления сильного аромата — не дольше. Пережаренный чеснок — горчит.
        \n2. Дальше нужно высыпать в сотейник нарезанную мелкими кубиками мякоть тыквы и обжарить ее вместе с луком и чесноком, следя за тем, чтобы ничего не подгорело и постоянно помешивая всю компанию.
        \n3. Как только тыква немного размягчится, что легко определить простым нажатием ложки, влить на сковороду бренди и жарить еще минут пять, пока алкоголь не выпарится.
        \n4. Затем нужно залить содержимое сотейника куриным бульоном, добавить перец, соль, сахар и еще 5–7 минут поварить.
        \n5. Получившуюся кашу разбить в блендере вместе с нежирными сливками, петрушкой (предварительно нарезав ее). Подавать с обжаренными на сухой сковороде очищенными тыквенными семечками.
        </item>
        <item>
        ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nГовяжья грудинка - 750 г
        \nГовяжья вырезка - 300 г
        \nМорковь - 1 штука
        \nРепчатый лук - 1 головка
        \nСладкий перец - 1 штука
        \nСвекла - 1 штука
        \nКапуста - 300 г
        \nКартофель - 200 г
        \nТоматная паста - 1 столовая ложка
        \nПодсолнечное масло - 2 столовые ложки
        \nЛавровый лист - по вкусу
        \nСоль - по вкусу
        \nМолотый черный перец - по вкусу
        \n1. Мясо положить в большую кастрюлю, залить тремя литрами воды, довести до кипения, варить полтора часа.
        \n2. Нарезать перец.
        \n3. Морковь натереть на терке, лук нарезать мелкими кубиками, обжарить до золотистости. Положить в кастрюлю вместе с нарезанным перцем.
        \n4. Через десять минут добавить нарезанную картошку.
        \n5. Свеклу натереть, жарить минут десять, добавить томатную пасту, накрыть крышкой и тушить еще двадцать минут. В борщ положить через десять минут после картошки. Варить еще десять ­минут.
        \n6. Нашинковать капусту и добавить ее в самом конце. Варить еще три минуты, добавить лавровый лист, посолить, поперчить.
        \n7. Снять с огня, дать настояться минимум 20 минут. А лучше — ночь. Есть со сметаной.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \n7Лук - 2 штуки
        \n7Картофель - 3 штуки
        \n7Корень сельдерея - 100 г
        \n7Оливковое масло - 4 столовые ложки
        \n7Сливочный сыр - 2 столовые ложки
        \n7Сливочное масло - 2 столовые ложки
        \n7Укроп - по вкусу
        \n7Французский багет - 6 кусков
        \n7Молодая морковь - 2 штуки
        \n7Соль - по вкусу
        \n7Молотый черный перец - по вкусу
        \n1. Одну луковицу, картофель, морковь и корень сельдерея нарезать крупными кубиками. В кастрюле разогреть 2 ст. л. оливкового масла и обжарить овощи, 1–2 мин, готовить 2 мин. Затем добавить горячей воды, чтобы она полностью покрывала овощи. Довести до кипения, снять пену и убавить огонь. Варить 30 мин. Овощи должны хорошо развариться.
        \n2. Готовые овощи взбить погружным блендером до состояния пюре (если нет блендера растереть в тонком сите), добавить сливочное масло. Сыр добавить в суп. Хорошо перемешать. Приправить солью, перцем и мускатным орехом. При непрерывном помешивании довести суп до кипения и снять с огня. Из белого хлеба вырезать кружки диаметром 7–8 см и обжарить. Гренки подавать с супом.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nГовядина - 500 г
        \nВода - 2,5 л
        \nЛук - 1 штука
        \nЧеснок - 10 зубчиков
        \nАджика - 25 г
        \nТоматная паста - 100 г
        \nУцхо-сунели - 2 чайные ложки
        \nМолотый кориандр - 1 чайная ложка
        \nИмеретинский шафран - щепотка
        \nКинза - 2 г
        \nПетрушка - 2 г
        \nКопченая соль - по вкусу
        \nРис - ½ стакана
        \n1. Мясо режем мелкими кубиками и варим до готовности без каких-то добавок. Время варки сильно зависит от качества и новизны мяса, но очень важно, чтобы оно разварилось до того состояния, когда его можно будет разжевать. В среднем это полтора-два часа, но бывает и дольше. Не забывайте снять пенку и варить на медленном огне.
        \n2. Льем в сотейник растительное масло, добавляем нарезанный лук, чеснок и тушим. Лук не должен поменять цвет, поэтому не обжаривать.
        \n3. Добавляем аджику и нарезанные стебли кинзы. Тушим 3-5 минут, добавляем томат-пасту и уже тогда без крышки пассеруем полчаса на медленном огне помешивая. Главное, чтобы не пригорело.
        \n4. Готовое мясо достаем из бульона, бульон процеживаем, снова заливаем в кастрюлю, ставим на огонь, солим совсем немного. После закипания возвращаем в бульон мясо и заливаем им нашу смесь. Добавляем лавровый лист, уцхо-сунели, кориандр, шафран и даем еще раз закипеть.
        \n5. После этого засыпаем туда помытый рис и варим еще минут 10. Не надо до полной готовности. Добавляем зелень петрушки, кинзы и толченый чеснок. Накрываем кастрюлю крышкой и настаиваем 3-5 минут.
        </item>
    </string-array>
    <array name="img2">
        <item>@drawable/tikva</item>
        <item>@drawable/borshc</item>
        <item>@drawable/sir</item>
        <item>@drawable/harcho</item>
    </array>

    <string-array name="title3">
        <item>Испанская паэлья</item>
        <item>Шаурма</item>
        <item>Жульен с курицей и грибами</item>
        <item>Русское жаркое</item>
    </string-array>
    <string-array name="content3">
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nКуркума - 10 г
        \nДлиннозерный рис - 150 г
        \nОливковое масло - 50 мл
        \nРепчатый лук - 1 головка
        \nЧеснок - 3 зубчика
        \nКуриная грудка - 350 г
        \nСвежий красный перец - 1 штука
        \nЧоризо - 150 г
        \nЗеленая стручковая фасоль - 250 г
        \nБелая рыба - 250 г
        \nМидии в ракушках - 350 г
        \nБелое сухое вино - 250 мл
        \nКреветки - 250 г
        \nКуриный бульон - 150 мл
        \nКальмары - 250 г
        \n1. В большой кастрюле сварите рис с куркумой в подсоленной воде. Обсушите.
        \n2. В сковороде разогрейте масло и добавьте мелко нарезанный лук. Томите до мягкого состояния.
        \n3. Нарежьте курицу на небольшие кусочки и положите к луку. Готовьте 4 минуты, убавив огонь до среднего.
        \n4. Добавьте измельченный чеснок, красный перец, нарезанную пополам фасоль и чоризо. Жарьте около 5 минут.
        \n5. Добавьте нарезанную рыбу, креветки и мидии и тушите 8 минут.
        \n6. Залейте все вином и бульоном и доведите до кипения. Тушите 1 минуту и добавьте рис.
        \n7. В чистой сковороде хорошо разогрейте 10 мл масла и выложите кальмары, нарезанные кольцами. Жарьте около 45 секунд.
        \n8. Добавьте кальмары к остальным ингредиентам, посыпьте специями, хорошо перемешайте и подавайте немедленно.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nАрмянский лаваш - 1 штука
        \nСалат айсберг - 3 штуки
        \nКуриное филе - 1 кусок
        \nПомидоры - 2 штуки
        \nМаринованные огурцы - 1 штука
        \nКетчуп - 20 г
        \nМайонез - 20 г
        \nСоль - по вкусу
        \nМолотый черный перец - по вкусу
        \nОливковое масло - по вкусу
        \n1. Разворачиваем лаваш и разрезаем пополам.
        \n2. Посередине, отступив снизу сантиметра 2–3, наливаем кетчуп и майонез (если хотите менее калорийную шаурму, то без майонеза), с краев оставляем лаваш чистым на 2–3 см.
        \n3. Кладем салат, курицу, помидоры и огурцы (очередность не важна).
        \n4. Аккуратно сворачиваем лаваш (заворачиваем начинку), затем, загнув края, в середине доворачиваем лаваш.
        \n5. Можно шаурму поджарить на сковороде, где жарили курицу.
        \n6. Обжариваем куриное филе в оливковом масле, предварительно поперчить и посолить.
        \n7. Нарезаем все ингредиенты небольшими полосками. Салата айсберг понадобится 3 листа.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nРепчатый лук - 50 г
        \nКуриная грудка - 150 г
        \nСливки - 100 мл
        \nСыр - 100 г
        \nСвежие грибы - 100 г
        \nСливочное масло - 30 г
        \n1. Куриную грудку нарезать тонкой соломкой и обжарить. Отдельно обжарить грибы и лук, добавить их к обжаренной грудке, налить в сковороду сливки и довести до кипения.
        \n2. Затем переложить в кокотницы, посыпать тертым сыром и запечь при температуре 180 градусов около 10–15 минут.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nГовядина - 200 г
        \nСвинина - 200 г
        \nКартофель - 12 штук
        \nРепчатый лук - 1 головка
        \nРастительное масло - 3 столовые ложки
        \nЧеснок - 2 зубчика
        \nСоль - по вкусу
        \nМолотый черный перец - по вкусу
        \nМолотый красный перец - по вкусу
        \nПетрушка - по вкусу
        \nКинза - по вкусу
        \nУкроп - по вкусу
        \nЛавровый лист - по вкусу
        \n1. Мясо отбить, нарезать кубиками 2х2 см, посолить, поперчить и обжарить на сильном огне, помешивая.
        \n2. Картофель очистить, нарезать кружками и обжарить до готовности. Лук очистить, нарезать полукольцами, обжарить в масле до золотистого цвета, смешать с давленым или мелко нарезанным чесноком.
        \n3. Горшочек наполовину заполнить кипятком, посолить, поперчить, добавить специй, выложить туда мясо, лук, картофель, потом плотно закрыть пищевой фольгой и поставить в разогретую до 150–200 градусов духовку на 20–30 минут.
        \n4. Подавать в горшочках, украсив по вкусу зеленью кинзы, петрушки, укропа.
        </item>
    </string-array>
    <array name="img3">
        <item>@drawable/paelia</item>
        <item>@drawable/shaurma</item>
        <item>@drawable/shulien</item>
        <item>@drawable/zharkoe</item>
    </array>

    <string-array name="title4">
        <item>Мимоза</item>
        <item>Греческий</item>
        <item>Цезарь</item>
        <item>Оливье</item>
    </string-array>
    <string-array name="content4">
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nМайонез - 200 г
        \nЗеленый лук - 1 пучок
        \nСыр - 100 г
        \nМорковь - 2 штуки
        \nРепчатый лук - 1 штука
        \nКуриное яйцо - 3 штуки
        \nРыбные консервы - 1 банка
        \n1. Содержимое банки рыбных консервов размять и выложить на плоское блюдо. Покрыть этот слой майонезом.
        \n2. Затем положить слой мелко нарубленного репчатого лука, затем вновь майонез.
        \n3. Потом слой мелко нарубленных яиц, снова майонез.
        \n4. Потом слой натертой на крупной терке вареной моркови, и вновь слой майонеза.
        \n5. Сверху украсить салат тертым на мелкой терке сыром и мелко порубленным зеленым луком. Этот салат должен часа полтора постоять в холодильнике. После этого он становится очень нежным. Раскладывать его надо, как торт, захватывая все слои.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nПомидоры - 2 штуки
        \nЗеленый перец - 1 штука
        \nМаслины - 10 штук
        \nОгурцы - 2 штуки
        \nСушеный орегано - 1 чайная ложка
        \nСыр фета - 300 г
        \nОливковое масло - 5 мл
        \nСоль - на кончике ножа
        \nКрасный лук - 1 головка
        \n1. Огурцы тщательно очистить от кожи и нарезать крупными полукруглыми ломтиками. Сложить в глубокий салатник или широкую миску, в которой будет удобно смешивать.
        \n2. Помидоры нарезать крупными дольками. Добавить в салатник к огурцам и перемешать. Мешать при этом греческий салат лучше всего руками, подливая на каждом этапе понемногу оливкового масла.
        \n3. Сладкий зеленый перец очистить от семян и перепонок и нарезать крупными кубиками. Добавить в салатник. Перемешать с другими овощами.
        \n4. Красный лук нарезать тонкими полукольцами, а затем руками разделить на тонкие лепестки. Переложить к остальным овощам, снова все перемешать.
        \n5. Добавить в салатник маслины без косточек (можно купить уже избавленные от косточек маслины, а можно очистить их самостоятельно, раздавив плоской стороной ножа каждую маслину и вынув косточку).
        \n6. Твердую фету нарезать острым ножом на прямоугольные ломтики толщиной в 1 см. Чтобы сыр не лип к лезвию, нож можно предварительно окунуть в теплую воду.
        \n7. Еще раз перемешать овощи в салатнике и разложить по тарелкам. Сверху на каждую порцию выложить по два ломтика феты. Щедро полить оливковым маслом.
        \n8. Слегка посолить салат и посыпать сушеным орегано. Сверху еще раз сбрызнуть оливковым маслом и подавать немедленно, пока овощи не пустили сок.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nЗеленый салат1 пучок
        \nПомидоры1 штука
        \nКуриное филе300 г
        \nБелый хлеб6 кусков
        \nСоус «Цезарь»по вкусу
        \nСливочное масло2 столовые ложки
        \nЧеснок2 зубчика
        \nСыр пармезанпо вкусу
        \n1. Промыть, просушить и нарвать на небольшие кусочки листья салата, отложить в холодильник.
        \n2. В горячую сковородку положить 1 столовую ложку сливочного масла. После того, как оно полностью расплавится и начнет шипеть, кинуть нарезанный на пластины зубчик чеснока.
        \n3. Куриную грудку нарезать на кусочки приблизительно 1х3 см. Положить в сковороду к чесноку и маслу. Обжаривать на сильном огне приблизительно 10 минут до румяной корочки. Снять с огня.
        \n4. В ту же сковородку добавить еще одну столовую ложку сливочного масла и второй зубчик чеснока. В это время нарезать на небольшие кубики хлеб. Положить в сковороду и обжаривать до румяной корочки. Желательно непрерывно помешивать, чтобы не подгорело.
        \n5. Достать листья салата, туда же положить обжаренную куриную грудку, помидоры, нарезанные тонкой соломкой. Заправить соусом «Цезарь». Перемешать. Сверху положить получившиеся сухарики и натереть сыр.
        </item>
        <item>ИНГРЕДИЕНТЫ
        \nГовядина - 300 г
        \nКартофель - 10 штук
        \nМорковь - 3 штуки
        \nРепчатый лук - 1 головка
        \nСоленые огурцы - 3 штуки
        \nОгурцы - 2 штуки
        \nЗеленый горошек - 1 банка
        \nЗеленый лук - по вкусу
        \nМайонез - по вкусу
        \nСоль - по вкусу
        \nМолотый черный перец - по вкусу
        \nКуриное яйцо - 3 штуки
        \n1. Отварить говядину в подсоленной воде. Отдельно сварить картошку и морковь.
        \n2. Нарезать мясо и овощи мелким кубиком. Для красоты и гармонии ингредиенты нужно нарезать кубиками одного размера.
        \n3. Перемешать все подготовленные ингредиенты силиконовой лопаткой, чтобы не разрушить их форму.
        \n4. Добавить майонез, посолить и поперчить по вкусу. При подаче посыпать мелко нашинкованным зеленым луком.
        </item>
    </string-array>
    <array name="img4">
        <item>@drawable/mimoza</item>
        <item>@drawable/greek</item>
        <item>@drawable/cesar</item>
        <item>@drawable/olivie</item>
    </array>

</resources>